少年向聽障女孩贖罪 《聲之形》被譽為直逼《你的名字》的接力動畫

《電影版聲之形》改編自同名漫畫，由日本動畫優秀領導品牌「京都動畫」打造，原著漫畫曾在2014年與2015年連續榮登「這本漫畫真厲害！」男性部門冠軍，是動漫迷心目中的「必看神作」。如今改編成電影版，上映至今更累積突破23億日元（約新台幣6億2500萬元）票房，戲院滿座率甚至一度超越《你的名字》。

《聲之形》由女性漫畫家大今良時創作，故事敘述一位曾在小時候欺負同班聽障少女的少年，長大後想為對方贖罪，並開始接納自我與周遭人們的過程，是個一開始讓人感到心痛、最後卻又賺人熱淚的感動物語。故事雖然涵蓋「霸凌」與「聽障」議題，曾引發日本社會極大關注，但作者解釋想要表達的中心思想，其實是「人與人之間相互傳遞心意的困難」，所以才把欺負聽障少女作為題材，讓女主角成為「難以傳達自己心意」的角色。

《電影版聲之形》在日本上映首週強碰話題動畫《你的名字》，但觀眾並沒有被《你》片搶走，反而一度在戲院滿座率上比《你》片還要更高，光是上映3天就吸引30萬民眾入場觀賞，票房截至2017年2月中，已經突破23億日元，並持續在日本熱映；該片也成為京都動畫成立以來，票房最高的動畫電影，並強勢問鼎本屆日本奧斯卡最佳動畫。

值得一提的是，《你的名字》導演新海誠也前往觀賞了《聲之形》，並在看完片子之後於自己的推特大讚：「這是一部非常棒的作品，到處都充滿認真細緻的構思，畫風、色彩和情感都呈現得十分唯美。高雅而端正的演出，是別人想模仿也模仿不來的。」

《電影版聲之形》劇情大綱－

石田將也是個極度厭惡「無聊」，並把「開朗！愉快！大冒險！」當成座右銘的憤世嫉俗少年。某日，一位耳朵聽不見的少女西宮硝子轉學到將也班上，除了手語和筆記本外，硝子沒辦法跟其他同學順利交談，也讓將也逮到機會，開始帶領其他同學欺負她；然而一次無心的惡作劇，卻反而讓將也成為被全班排擠的目標。

五年後，升上高中的將也，成為將自己內心深深封印住的孤獨少年，他下定決心要在結束自己的人生之前，親眼見到硝子一面，並當面向她道歉。不過這個心願，卻隨著與硝子的再度重逢，產生了微妙轉變……

又準備比人吹奏

見到配音名單上面有早見個名即刻狗衝

呢套漫畫係幾好睇
但一由咁多氣縮到得個零鍾就唔太期待

吹奏呢套好過你個名喎

主顯對社會有益先

無睇你個名

呢套想睇下

呢套真係幾好睇

聲之形不得了

冇睇漫畫會覺得冇乜問題
有睇會覺得差咁d
cut左拍戲同配角嘅戲份

依套好好睇

留名

第一眼看左

烏丸千歲同菜月昂

係好睇，不過未去到咁誇張嘛

我都覺

依d題材夠貼地先有共鳴

票房只有你名1/10
人地240億

日本人真係好有心機

一口氣睇曬漫畫，係好睇o既
睇到中後段都頗心up，
感受最大係欺凌對受害者o既影響有幾大，
但始終我都係好難想像現實中有好似女主角咁o既人

短髮就恰鳩佢 一留長咗髮就當佢女神咁拜
論髮型的重要性
Btw 早見

咁又點
票房好唔等於代表佢質素好啲
如果唔係咩叫商業電影

呢套野太黑

漫畫睇到喊喊地

漫畫好正！